\beginsong{Lodate}[
by={TM: Paolo Migani},
index={Lodate il Signore dei cieli},
sr={Sal 136},
]

\beginverse*
\ifchorded
{\nolyrics Intro: \[C D-7 C7+ D-7]}
\fi
\endverse

\beginverse\memorize
Lo\[C]date il Signore dei \[D-7]cieli,
Lodatelo \[C7+]sempre nell'alto dei \[D]cieli,
nella \[F]sua miseri\[C]cordia.
Lodatelo, \[D-7]angeli, voi tutte sue \[C7+]schiere.
Lodatelo, \[D-7]sole e luna e \[G]le infinite \[A-]stelle,
che siete nel \[E-]cielo, che vi ha stabi\[D-7]lito,
creato in e\[F-7]ter\[G]no.
\endverse

\beginverse
Lo^date il Dio della ^terra,
voi piante e voi ^fiori e pesci dell'^acqua
d'ogni ^fiume e d'ogni a^bisso.
Lodatelo, ^grandine, il fuoco e la ^neve,
il vento che ^soffia e che obbe^disce alla pa^rola,
montagne e col^line, voi fiere e voi ^bestie.
Lodatelo ^rettili e uc^celli alati. \[C]
\endverse

\beginchorus
Perché e\[B&]terna è la \[F]sua miseri\[C]cordia.
Perché e\[B&]terno è il suo a\[F]more verso \[E-7]no\[A7]i.
\endchorus

\beginverse
Lo\[D]date, voi re della \[E-]terra
e popoli \[D7+]tutti, che siete nel \[E-7]mondo
e gover\[A7]nate ogni na\[D]zione.
Lodatelo, \[E-7]giudici, i giovani in\[D7+]sieme,
i vecchi e i bam\[E-7]bini sempre \[A7]lodino il suo \[B-]nome,
che sulla sua \[F#-]terra risplende di \[E-7]gloria,
risplende d'a\[G-7]more.
Alle\[A7]lu-\[F7+]ia. \[G- F7+]
\endverse
\endsong
